{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072764",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보성 전일리 팽나무숲"
    },
    "text": "1987年6月1日、全羅南道記念物宝城全日里エノキのスジシに指定されましたが、2007年8月9日に天然記念物に変更されました。会川面全日里村前の永光丁氏の宗宅前にあるエノキの森で、エノキ18本とケヤキ1本が海辺のすぐ前に海岸線方向にずらりと並んでいます。壬辰倭乱の時、忠武公李舜臣の幕下で功を立てた丁景命が植えたと伝えられています樹齢は200~400年程度で、長さ155mの堤防に一列に育っているこれらの木々は身長が9~15m程度になります。特に大きく老巨樹とは言えませんが、同一樹種でこれだけ集団的に生長しているところは珍しいです。各木の樹形が大きく美しく生育状態も良いです。周辺の地形と山勢によく調和し、風景を美しくしてくれます。住民には憩いの場を提供する村の森であり、激しい海風などを防ぐ防風·防潮堤の機能も兼ねていますエノキは学名がCeltissinensisです。ニレ科に属する落葉高木で、高さ20m·直径1mに達する。樹皮は灰色で、葉は卵状楕円形です。花は5月に咲き、実は直径7mmで、等黄色で丸いです。昔から防風林や緑陰のために植えられています。用途は家具材としてよく使われますが、丁字木または連音水として利用されます。韓国·中国·日本に分布します。若葉が紫色のアザラシ·葉がドラン状に披針型で、老葉の長さが11cmの島エノキ·葉が丸く先が尖る丸い葉エノキなどがあります",
    "QA": [
        {
            "question": "このエノキの森は、いつ指定されましたか？",
            "answer": "1987年6月1日に、全羅南道記念物宝城全日里エノキのスジシに指定されました。"
        },
        {
            "question": "エノキの森は、天然記念物に変更されたことがありますか？",
            "answer": "はい、2007年8月9日に天然記念物に変更されました。"
        },
        {
            "question": "エノキの森はどこにありますか？",
            "answer": "エノキの森は、全日里村前の永光丁氏の宗宅前にあります。"
        },
        {
            "question": "エノキの森には何本の木がありますか？",
            "answer": "エノキの森にはエノキ18本とケヤキ1本があります。"
        },
        {
            "question": "誰がエノキの森を植えたと伝えられていますか？",
            "answer": "壬辰倭乱の時、忠武公李舜臣の幕下で功を立てた丁景命が植えたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "エノキの森の樹齢は何年程度ですか？",
            "answer": "エノキの森の樹齢は200〜400年程度です。"
        },
        {
            "question": "エノキの木々はどのくらいの身長になりますか？",
            "answer": "エノキの木々は身長が9〜15m程度になります。"
        },
        {
            "question": "エノキ以外にも何か特色的な木がありますか？",
            "answer": "エノキ以外にもケヤキ1本があります。"
        },
        {
            "question": "エノキの樹形や生育状態はどうですか？",
            "answer": "エノキの森の各木の樹形が大きく美しく生育状態も良いです。"
        },
        {
            "question": "エノキはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "エノキはニレ科に属する落葉高木で、高さ20m・直径1mに達します。"
        },
        {
            "question": "エノキの用途は何ですか？",
            "answer": "エノキは家具材としてよく使われる他、丁字木または連音水として利用されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 434,
        "QA": 387
    }
}